1)	Приложение должно работать в фоновом режиме т.е. : первый запуск приложениия произошел и свернули его или как только телефон включается автоматом приложение начинает работать (трэкаться)? Данный источник мне чем-нибудь поможет? (http://startandroid.ru/ru/uroki/vse-uroki-spiskom/165-urok-100-service-intentservice-foreground-avtozagruzka-servisa.html)

Все верно. Может и помочь.

2)	Что значит трэкаться (tracking), я так понимаю через какое-то время должен приходить запрос для определения моего местонахождения, допустим я буду проверять каждые 5 секунд. Это так?

Это уже зависит от реализации, можно и так. Можно по-другому https://developer.android.com/reference/android/location/LocationListener.html

3)	Никогда не работал с уведомлениями (notifications) посоветуйте источники для ознакомления.

Тысячи их. Первая же ссылка в поиске гугла: https://developer.android.com/guide/topics/ui/notifiers/notifications.html?hl=ru

4)	На экране отображать расстояние до ближайшей метки?

Любые экстра фичи на твое усмотрение, если считаешь что это было бы неплох – добавляй. В любом случае тебе лишний опыт.

5)	Как задавать радиус действия определенной метки?

В метрах =)

6)	Как определить факт пересечения зоны действия пина? Какое событие?

Ответ примерно такой же как и на предыдущий вопрос.
Для этого нет готового решения (скорее всего, может и есть, я его не знаю), но пользоваться им – не интересно, хоть и не запрещено. Было бы здорово тебе самому придумать алгоритм и реализовать его.

Предложения:
1)	Взаимодействие с пином: удалить, добавить, изменить, сохранить. Для этого потребуется база данных.
Отлично, делай

2)	Будет два активити: главное, на котором отображается сама карта, и второе активити – подробнее о пине (радиус охвата, расстояние до цели от текущего местоположения).

И еще добавь экран со списком всех пинов, их можно даже сортировать по удаленности